何韻詩：投票是最低成本抗爭

何韻詩：投票是最低成本抗爭

何韻詩早前聯同其團隊「18種香港」落區，呼籲市民登記做選民。何韻詩fb截圖

【本報訊】一場反送中運動，不但團結了百萬計港人，更讓市民認清真普選的重要性。歌手何韻詩在運動期間發起選民登記運動，冀港人在今年底區議會選舉善用手上一票，初步反應不俗，並繼續呼籲市民趕緊7月2日限期前登記做選民。何韻詩受訪時形容，反送中運動令大家明白，對抗極權不能死守，必須靈活變通，而運用手中選票，是最低成本的抗爭。

相關新聞：私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

指林鄭傲慢兼無知

6月16日200萬+1人上街當天，何韻詩聯同其團隊「18種香港」落區，趁大批市民遊行時呼籲他們登記成為選民，當天派發了約1.2萬份選民登記表格，即日收回逾2,600份。此後，「18種香港」馬不停蹄，聯絡小店、專業團體幫忙把運動散落地區，火速獲逾百家小店響應在店內協助呼籲。

何韻詩接受電話訪問時形容，反送中運動正是五年前傘運後的一個轉捩點，因為這五年間很多人都有從傘運的錯誤中學習。她指出，早一、兩年發起這個運動，可能仍然有不少人會覺得「投票冇用」，而且港人向來不熱衷於投票，這點從選民登記人數就可反映；而此次從選民登記活動有不俗的成績，可見反送中運動令群眾意識到，抗爭方式並不單一，不止與佔領、和平還是勇武等有關，特別感動的是見到年輕人由此明白手中一票的重要性，稱在極權統治下要反抗，更需靈活變通、做多元抗爭，嘗試以不同方法去做同一件事。

何韻詩認為，這幾年來，「（港府）好傲慢同埋唔聽市民、唔聽民意嗰個姿態，好大程度上都係因為佢哋（港府）喺立法會入面有一個投票嘅大多數」。她強調，立法會本應負責監察政府，然而「我哋唔夠人投票，動員、策略又比唔上建制派」，所以首要是令到相信民主、民意的人，在選舉中得到更多選票，然後在策略上令到這些選票取得最多議席。

談及特首林鄭月娥上任兩年來的表現，何慨嘆：「呢個係一個好痛苦嘅提醒！」她指出，林鄭最大的問題除了傲慢，還有無知，她提及早前林鄭揚言對本來已平靜的社會再因今次修例而起紛爭感到可惜的言論，但其實過去兩年香港社會並非沒有民怨，只是政府漠視民意。

何韻詩覺得這刻不少人要求林鄭下台，然而更長遠的問題，是如何有一個機制令特首不只回應北京的訴求，而是真正聆聽民意，她認為如斯大的民意反彈若不獲正視，將來的抗爭恐怕會越來越強烈。

■記者呂浩然

上一則
上一則
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升

下一則
下一則
游蕙禎退出青政：或重新變陣

私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘
《日本時報》登反修例廣告 峯會任取
劉業強稱暫緩修例大智大勇
吳靄儀：不告被捕者符公眾利益
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升
游蕙禎退出青政：或重新變陣
《撐》MV出爐 7.1前為港人打氣
醫警無共識 警崗重開無期 有送院者死亡 差人不懂召黑箱車
警購500護目鏡防激光照射
浸大副校誣衊抗爭者 學生會聲討
公安上門「提醒」台人勿談反送中
金紫荊鐵馬陣迎7.1示威 會展要部份商戶停業三天
「林鄭下台」遭河蟹 內地廠商拒印
哈利路亞 集結溫柔力量
脫離束縛 牧師走向社運前線
楊岳橋促林鄭同意台案港審
律師會：律政司刑檢不受干預
三千人參加連結G20集會 反送中後反送濱群眾闖解放軍碼頭抗爭

選舉來了

何韻詩

唔知呀阿詩同明哥 會唔會選
一定做票王

香港人總係將抗爭當成做生意咁做
咩叫最低成本？ 簡直難聽過粗口
從來爭取民主就應該不計成本，不計代價，直至成功

因為對泛民好多人黎講，真係為左錢